★港鐵抽調人手至西九龍站 無OT錢 惹全職員工不滿

《香港01》取得一封港鐵內部電郵，內容指有關港鐵高層為解決西九龍站特別人手安排，要求管理層人員，抽調港鐵沿線的站務主任以及站務助理到高鐵西九龍站工作，以應付「甩轆」狀況。惟事件引起涉事的全職員工不滿，指港鐵未有給予超時工作津貼，只以後補假期代替；員工不想待遇「被剝削」，會盡量找藉口推塘，冀不用超時工作。

為疏導人流及改善營運上各種「甩轆」，港鐵高層日前向管理人員發出電郵，表示由昨日（26日）開始為期一周，直至10月2日將需要額外人手，到高鐵西九龍站作支援，相關職位涉及港鐵沿線的兼職站務助理以及全職站務主任。而時間分為三個時段，每個時段四小時，分別是早上8時至12時、中午12時至下午4時，以及下午4時至晚上8時。倘兼職站務助理被調派至西九站工作，薪金會按照時薪計算；惟全職站務主任則不獲發超時工作津貼，並會在稍後補假代替。

補貼比大陸都唔比你吹呀

爭取四粒鐘OT錢都爭取唔到，慘慘豬

大陸員工有免費飯食，香港員工就有免費工返

補假都唔知補唔補到比你
人手唔夠仲點放假

黨鐵高層好仆街，條膠鐵完完全全係打劫工程。垃圾不如！

欠住先....................loop

港鐵已經賺得咁勁，但 overtime allowance 都唔比人

大機構都咁撚狗
借調人手咁唔使請人啦
合約寫要去全宇宙返工囉

有補假

賺咁多錢 ot錢都唔肯出

係香港啲大機構先咁撚狗閪，不過，肯比time off 你已經走前過好多公司，大部份都係無償 OT。